國泰公佈無薪假計劃 3.3萬員工放3星期假 2009年首後次

國泰（293）一削再削來往內地航班至僅餘一成航班服務，影響將蔓延至長途航班的載客率，人手過剩問題浮現。國泰行政總裁鄧健榮今日（5日）午後向全體員工發放長達約3分鐘的內部短片，宣佈將於下月起推出為期4個月的「特別無薪假計劃」（Special Unpaid Leave Scheme），全體員工期內可申請3星期無薪假。國泰現時全球員工近3.3萬人。

鄧健榮指，對上一次公司推出相同計劃已追溯至2009年金融海嘯時期，當年得到廣大同事支持。他表示集團目前面對的情況非常嚴峻（The situation now is just as grave），公司正盡一切努力保留現金，期望今次上至高層，下至前線員工都踴躍放假，分擔危機。

此前該計劃只適用於國泰港龍航空的機組人員，如今則開放予所有員工，包括地勤、駕駛艙人員、後勤員工等，安排3月1至6月底期間放假。據了解，雖然計劃並非強制性，員工可自行選擇申請與否，惟部門主管需要向上級「報數」，有需要時「關懷」員工，了解員工放假需要。

消息人士表示，過去推出類似措施時，大部分同事都願意配合，因當市況變明朗，公司會補償已放取的無薪假的相應金額予員工，2003年及2009年亦如是。不過，經歷過鼓勵同事「篤灰」繼而炒人的時間，認為員工特別是前線機艙服務員今次未必會與公司共渡時艱，部分同事未必會響應「呼籲」申請無薪假。

「基本上一起飛就輸錢」

消息人士指，2月下旬每班機的乘客運載率 (load factors)表現相當差，不單來往中國及台灣的航班運載率跌至不足30%，長途航班亦僅僅維持一半客量。削減九成內地航班後，過去佔國泰六成的轉機客數目勢進一步下滑，料長途航班載客率再跌至約20%，「基本上一起飛就輸錢」。國泰昨日已表明，未來兩個月間亦將視乎市場情況及其他因素而大幅減少網絡的其他航班。

事實上，今年1月中旬已有傳媒報道，受本港社會運動以及被內地人罷搭的影響，國泰計劃向全體員工提供自願性無薪假期，「鼓勵」員工放長達一個月的無薪假。當時國泰回覆查詢時表示，國泰港龍航空一向有為機組人員提供純自願性質、平衡工作及生活的「靈活執勤安排」。機組人員可申請此執勤安排，發展公餘的其他興趣，同時保持均衡的生活方式，重申並沒有要求任何國泰港龍航空和國泰航空員工強制性放無薪假。

國泰昨日（4日）最新宣佈，國泰航空及國泰港龍航空，將進一步減少約九成往返中國的航班，未來兩個月間亦將視乎市場情況及其他因素而大幅減少網絡的其他航班，預計令總體航空網絡的可運載量減少約30%。集團此前亦公佈，往來廣州及重慶的航班將於2020年2月5日至3月28日期間暫停服務；國泰港龍已取消於2020年2月2日至3月28日往返杭州、寧波、溫州、三亞及海口的航班（2月8日往返海口的航班將如常服務）。航班大幅削減下自然出現人手過剩及收入大減少的問題。

記者：邱曉欣

［緊急要人］藍田女手足全家確診武漢肺炎

今次唔駛罷工了

又未罷工就被人收皮

緊急要人！藍田女手足全家確診武漢肺炎，請大家幫手緊急聯署，呼籲研發出肺炎解藥的美國藥廠供貨香港救手足救香港人仲差99,069個聯署，請求大家幫手，謝謝。

好人一世平安

被罷工

對依家嘅黨航黎講 工會搞罷工應該係開心事黎

我哋獲提名諾貝爾和平獎！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

總辭未？

被動罷工

好嘢👍👍👍

當然唔好罷，按章工作博抄重好玩。

飛G 今次仆街了,炒唔到口罩
要做全職G

藍屍

放np個班藍屍飛雞去搵黑警咪得
人地成9億幾ot錢fatfat

唔罷工 咁總辭囉

黨航，快撚d 執！

班CX 姐姐俾人用J打面半年都唔反抗 , 拿,同公司共渡時艱啦, 抵

減一個月人工

國泰對員工狗都不如不過由佢哋唔反抗𠴱一刻，預咗架啦

炒期油輸撚埋夠你派十年啦垃圾高層，咩撚都唔識做係出身好

有武漢肺炎徵狀嘅手足
唔洗去警署報案架
出街貼下文宣
就會有專人送大家去
就近警署

仲好
自己叫人放no pay
如果有人再罷工
邊度搵人返工

第一次強姦你 , 事後你只哭叫他唔好
第二次強姦你 , 你話再姦我我CALL999
第三次咪帶成班兄弟 , 射到你成身精

飛雞要去TG 搵客

按章工作加唔apply NPL喇當然
迫死班仆街

[銀行撚入] 台資銀行係黃？

幫推

有需要時「關懷」員工，了解員工放假需要。

國泰員工：我要返工

之後做乜L

國泰依啲 奶共企業
班藍屍飛雞要landing了

做走地雞

做唔掂就叫你放假，之後記名秋後算帳睇下邊個真係夠膽自愿放， 即刻炒左佢請過個新既水魚

正 ptgf又多左

迫死間公司佢地仲有得撈?
諗野唔好咁低B好冇?

抵撚死
當初唔罷工 家陣被罷工

賣港公司 碌續有嚟

知唔知咩係底牌
間公司仆街邊個驚d

因管理不善而從全球最佳航空公司排行榜中跌出三甲的國泰航空，早前削減大量往來內地航班，導致機組人員人手過剩。

國泰CEO:跪求大家罷工

點解員工都要食風險
同時有咩唔掂又有政府撐
咁其實企業家仲要負擔啲咩

乜都唔駛
香港做生意不嬲都好好做

賺錢時無得分衰咗即刻唔出糧

執先再通知

而家梗係同佢返工
你冇機飛關我撚事
要炒我就賠錢比我

依家梗係𢭃盡佢，遲吓執9無糧出要積谷防饑

睇死班飛雞最後都係逆來順受同公司共度時姦

自動罷工

自作孽

香港好快會停市

係抵撚死既

公司見你班廢撚都唔敢罷架啦, 幫下你地啦, CONDOM

奶共奶到佢咁折墮

國泰前線好黃

其實講親都實有人咁答
真心想問前線黃又點 有咩用

講個笑話 : 國泰工會

唔係佢哋85有份罷工你哋外人搞得起？

高層有人工，sor

嫁比黑警

得償所願啦
之前話唔跪冇得飛中國

留低果D藍絲飛雞有報應啦

無錢不如直接執笠啦
做航運咁大條水都可以做到咁撚多是非

好失望 對國泰入面話自己黃嗰班最失望

可以出一折去日本買口罩返黎炒了

死都唔放無薪假
攪炒啦
之前炒黃絲咁開心

呢度飛雞係原罪呀
成也飛雞敗也飛雞

哇，咁咪多好多雞出黎做生意？
不了，淨返個Ｄ都係藍雞黎被大陸佬屌到生晒野

暫時仲係PART TIME Ｇ
一個月返三星期

要求人地罷左
但自己唔罷

今次真係含住撚（做雞）接受

止暴制亂之-武漢肺炎

當時8/5罷工罷到班班機都唔夠人飛、幾百班機cancel
如今俾你地班撲街當condom..吹奏完就即棄 好心淡
又前一句飛雞後一句飛雞

屌梗係日日都返按章工作
出糧都出窮你哋啦
平時點對啲同事

當時仲好多連登仔話唔會再叫人飛雞㗎

執得

支那雞咁撚平，飛雞都無咩生意

空姐應該趁機罷工 同國泰玩下

空姐底薪好似已經低 飛少咗
仲要無薪假

飛機侍應加油

呢獲空姐可以做飛雞

都的確有班人態度係好西
問佢嘢好似得罪佢咁

Fatso 巴有冇開工不足

Push

執柒咗佢啦！

日本考慮緊封埋香港

3個星期係全職架啦
M到要休息一個星期 返去做空姐

抵撚死

唔洗罷工啦

係喎
又話咩焗住跪

比人出招先

抵死

其實佢地 呢幾個月 搵唔搵到$架

本身人工已經唔高